東網光影：95年巫師捲兇案 離奇暴斃添詭異

1995年9月29日，沙田城門河畔公園草叢內發現一具男屍，死者頸纏電線，頭上被淋上白油，死狀恐怖。警方在死者身上電話簿，發現一個署名林天明的電話號碼，林天明這名字雖平凡，但94年一宗劫殺案中，警方同樣在死者身上，發現林的電話，正當警方追查這兩宗劫殺案之際，原來亦為一宗離奇暴斃事件，掀起序幕。

當日沙田城門河畔公園一草叢內發現一具男屍，證實是67歲姓何的老翁，警方事後到何的住所搜證，在其電話簿發現林天明的電話。當警方翻查一宗1994年發生的劫殺案，竟發現64歲姓沈的男死者的電話簿，亦同樣出現林天明的名字。94年10月6日晚上，沈帶着三萬港元的積蓄，離開沙田沙角邨寓所，至凌晨時分，卻被發現離奇倒斃於大廈的升降機內，身上財物不翼而飛。然而警方在死者身上沒有發現第三者的明顯指紋，令案件成為懸案。

在街坊口中，林行為怪異，除經常與街坊玩啤牌，亦自稱巫師，曾在馬來西亞學會養「鬼仔」、「落降頭」等邪術。警方追查下，認為林最為可疑，於是展開調查。1995年11月21日，警方認為時機成熟，到林的單位徹底搜查，當時林正在「玩神打」，屋內陰暗雜亂，神壇上供奉的神像滿布，更有似是用屍油浸住「鬼仔」的小瓶，警方即場檢獲涉案的繩索，又在露台花盆搜出22萬港元現金，還有屬其中一名死者的澳門銀行存摺，遂帶林返警署助查。

林向警方承認，自己以「變錢術」謀財害命，自稱可以「10萬變30萬」，錢得手後就落安眠藥勒頸殺人。只是林天明在問話期間，神情呆滯，一時又自打身體，口中念念有詞，猶如「鬼上身」。而負責落口供的警長為林天明搜身時，在他身上搜出一個小木盒。他聲稱內藏「鬼仔」，要求取回不果，其面色變得慘白，後伏在桌上毫無反應。警員曾在林背部及胸口用拳拍打五至六次，又將他平放在地上進行心外壓，惜林已暴斃。

當時矛頭直指兩名探員濫用私刑「砌生豬肉」，加上林口供上簽名懷疑被「冒簽」，最終兩名探員被起訴妨礙司法公正，判以入獄一年半，後來經過法醫解剖驗證，發現林是死於心臟嚴重梗塞，相信因心臟病發死亡。而警方事後亦發現，林過往亦有冒「自己」簽名的紀錄，上訴庭大法官裁定兩名探員的罪名有不穩妥之處，入獄7個月後，二人最終無罪釋放，恢復原職。

全部都係差佬自說自話

冒自己簽名 哩個講法幾有趣 專登簽得唔似？

ViuTV 詭探 劉錫賢做養鬼仔法師嗰幾集

屌我試過去銀行簽個名，俾條友話我冒簽

現實比劇集更離奇

跟住說唔係自己簽

點打到佢心臟梗塞？